<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>生活 on Marquez</title>
        <link>https://junyu-chen-biter.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>Recent content in 生活 on Marquez</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Marquez</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://junyu-chen-biter.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2025总结</title>
        <link>https://junyu-chen-biter.github.io/p/2025%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://junyu-chen-biter.github.io/p/2025%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://junyu-chen-biter.github.io/p/2025%E6%80%BB%E7%BB%93/memories.jpg" alt="Featured image of post 2025总结" /&gt;&lt;p&gt;原本计划是在期末考完再提笔写这个总结，但是今天是2025年的12月31日，忽然有感，于是就像先表达一些什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的主基调我想是失败的，失败在哪呢？我想是迷茫
今年作为旁观者，看了很多他人的成功，&lt;strong&gt;从数学建模国赛省赛，世纪杯，igem，数学竞赛，物理竞赛，到年末最后一天出成绩的雷达挑战赛……&lt;/strong&gt;
这些比赛，都没有我的名字，一种伤心和难过席卷了现在的我，为何在这个成功渐渐冒头的2025年，我如此不堪呢，说说我的心里话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年是追求最佳路径的一年，但是大一大二的学生无法做出最佳的判断，总是在事情开始前就把这个事计划为了会挫败自己做其他事情，也总是假设不做这件事情我就可以把手上的事情弄得更好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我于2025年的一月结束了期末考试，在寒假没有推进自己的大创项目，因为说实话，当时我啥技术都不懂，也不知道该学什么，大一上学期没有认识yht和ll这样的开发大佬，也不知道自己以后的方向，于是假期花时间装模做样的弄matlab建模学习，但是最后我都没有使用上这个技能，纯纯浪费了时间，于是假期的大部分时间是在弄三角洲行动，学驾照，不知道未来的玩乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候参加了acm的寒训，但是我最后放弃了，确实也应该放弃，一度认为自己不会选择计算机专业，（似乎说明这次经历没有改变我的专业选择），这个假期在acm寒训上花的时间也是完全荒废了，还有就是在尝试弄igem的一个招新的项目，但是最后无功而反，那个时候的我确实是弄不出来这个东西的，而且同时，我对参加这个比赛的决心动摇了，我觉得自己未来的方向和这个比赛无关。目前来看，这个比赛获得了国际级的银奖，我错过了很大的奖项，但我确实放弃了……………………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收假后，尝试去弄了PAT考试，这个比赛没啥含金量其实，不过算是对acm寒训的补偿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了4月份，一件改变了2025年全部基调的事情发生了，我想尝试去进入老师课题组打挑战杯比赛，那时的我老实本分，联系了光电学院的一个老师，但是那个老师没有给我任何的教学，而是想让我直接去挂名参赛，甚至想要我去作为负责人申请一个比赛。当然，现在看来这也是完全不负责任的操作，只能说明这个老师的课题组实在是没有一个可用的本科生了，因为这样的步步紧逼，我最后决定彻底放弃这个比赛，于是原本想全心投入比赛的大一下学期就变成了学技术和卷rank，后来发现这个老师确实是一个“十分雷”的老师，这次是狠狠的吃了信息差的亏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的五月和六月，我开始自学深度学习，但是因为是自学，我的学习效果十分有限，只看书其实效果也十分有限，至少我之前没有这样自学的经历，最终自学的效果只能说是十分的差，但是这却是我实实在在花了大量时间的地方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时在大一下还有统计建模比赛，这本来就是一次机会，&lt;strong&gt;如果我站出来，整合团队，带领团队，那么其实是可以有好的结果的&lt;/strong&gt;，我们的队伍不差，但是那个时候我似乎没有意识到这个比赛的重要性，是的，我摆烂了，整整一个多月，我们组毫无进展，原本是一个很好的学习机会，我自己浪费了，这是我的问题，我明明有时间去弄好这个比赛的啊，但是就是觉得&lt;strong&gt;就算打的好，这个比赛也没啥用啊，还不如摆了，课内的绩点更重要&lt;/strong&gt;，如果一个人就是用这样的态度去经历自己的大学，他真的会成功吗？这是一个疑问句，因为我不知道答案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期末的时候，一个学长联系我又去加入一个大创，我接受了，活从假期开始，只用写写文书，我原本以为这是一个绝佳的躺着获奖的机会，但是事实是NO！这个比赛最后无功而返，我大二上的综测因此陷入了严重的不足中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假我还是想学技术，但是明显三角洲成了拦路虎，确实，我假期打了太多的游戏了，我失败了，我依旧执着于深度学习的学习和实战，重点是实战，我想用深度学习做项目。但是没有适合的教程，B站上确实没有适合的教程，我找了好久，装模做样的复制粘贴了几个项目，但是整体对于实力的提升没有多大，可以说一整个暑假都是荒废了，这算是方向的错误，一个没有接触过工业界和科研的学生去自学这些看似为科研准备的东西，本身就是不正确的，可笑的，暑假算是我决策的巨大失误&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原本打算放假的时候就去找个老师进组，但是十分不幸的是我一直在拖，有一定的顾虑是自己啥都不会，想暑假再学点东西（但是你都没进组咋知道学什么），如果当初我确实刚放假就进组的话，可能结局会比现在好很多呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假了，最终还是做出了选专业的决定，目前来看，&lt;strong&gt;选择计算机科学与技术拔尖班是一个正确的决定&lt;/strong&gt;，因为遇上了wby，yht，ll这样的同学，给了我很多启发，渐渐可以说是指明了我未来该走的路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在假期的末尾，我参加了马蹄杯，这算是我一直水逆的一个奖励，因为我拿到了一个很水的省二，而且是可以被广泛认可的省二，这算是一个小小的回报吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二上开始了，明显，国赛数学建模我没有参加，同样的原因：感觉这个比赛没用。
我在9月初也终于找了一个导师进组，可惜的是我最想干活的日子是9-11月这期间，但是这段时间确实没有任何的活，我接手的是一个全新的项目，学长那边确实需要时间处理，我那个时候也在看论文，但是这些论文基本是看了就忘，让一个初学者记住什么确实不容易，最终就是差不多两个月的时间都在看，没有干活，甚至一度怀疑想要退组。最后活终于下来了，但是很不巧，那个时候我也要期末了，能分的时间也不多了，所以也是仓促收尾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假期那个学长的大创还在进行，不过变成了去弄一个agent项目，可以说是毫无产出，但是确实可以学到东西的玩意，但是我因为各种事情加深，没有花太多的时间看这个，后来听说我们的比赛啥结果都没有的时候，也是两眼一黑，觉得心血都白费了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还有一个主心骨是想备考六级，我确实启动的很早，在考六级前的那个周也分了很多的时间看六级，甚至把数值分析都摆了，但是最后考的状态十分差，我可以肯定我考六级是考批了，因为我做往年的模拟卷没有这么差劲，但是我觉得一定程度上，也是因为我没有在之前去完整的模拟六级的考试，正真上了考场，时间的把握就出了问题。可以总结下来，我的六级之路是失败了，&lt;strong&gt;但是我为了确实花了不小的成本，放弃了一些比赛等等，可是结果没有因为我放弃了这些东西而变好。原因我想是因为我没有从开学就坚持每天背单词，看似是花了很多时间卷，实则效率不高，该坚持的东西没有坚持，这是我自己的惰性的体现，不能怪其他外部因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大一开始立项，持续一年的大创终于结束了，总结来说，我没有为这个大创全力以赴，我以为自己还有机会，于是我从来没有把他考虑的十分重要，确实，这个比赛获奖的概率不大，因为只是靠一个学长带队，而且主要的方向不是我负责的部分，理性来说，这个大创选择性放弃是正确的，&lt;strong&gt;而且因为参加了这个比赛，我没有在大一去以进组的方式参加其他老师的大创，可以说是浪费了一个很好的机会&lt;/strong&gt;，不过我还是要感谢带我的学长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月有全国大学生数学竞赛，这个比赛我确实是没啥水平获奖的，没有备赛，大部分知识都忘了，于是最终也是啥奖没有，变成了陪跑者，如果是我大一下的水平，我应该可以省三，但是世界上没有如果
12月有大学生物理竞赛，我复习了不到一个小时，目标是冲一个加分，两分的加分，但是最后在考场上，单摆的公式竟然忘却了如何推导，填空题尽力了，气压部分还是忘记咋做了，结局是啥奖没有，得知消息的时候十分伤心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨年的时候看见wyf去参加了极客松的跨年挑战赛，突然发现一年的时候真的可以改变太多，真的有很多的同学在2025是拼命的学，但是我没有，一阵阵的苦涩在我的心中徘徊，我前18年的人生似乎没有遇到这样的事情，我的未来会何去何从呢，我想这是一个巨大的问题了，我能不能找到那个让我彻底改变想法的理由呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个比赛，都可以总结为我的遗忘曲线的问题，这些知识点全部忘记了，那谁来都考得不会好了，唉唉，是不是当初要是学的是高数我就会更好呢，我不知道，但是总而言之，这个比赛说明了我确实很大一部分课程内容是没有学好的，但是我的应试技巧不错，于是考的又不是太差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是2025的最后一天了，我似乎确实需要重新启航了。2025是很失败的一年，我始终在犹豫和徘徊，我始终没有不计后果的踏出一步，我始终觉得自己时间还多，同时我也自己堕落，我在学期内不够自律，在学期外沉迷游戏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025，就当作是人生休息的一年吧，就当作是人生停下来买感悟的一年吧，就当作是真正高考后面向社会寒意的一年吧，未来还会有很多困难，但是会相信自己是可以上桌的那一个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正确的脚步不是选择出来的，而是要让选择变得正确&lt;/strong&gt;，我想这就是我的2025没有想明白的道理吧&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2026要重新启航了&#34;&gt;2026，要重新启航了
&lt;/h4&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>那些歌曲</title>
        <link>https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/song1-unsplash.jpg" alt="Featured image of post 那些歌曲" /&gt;&lt;h3 id=&#34;这是音乐&#34;&gt;这是音乐
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其实也只有自己能懂，那些音乐背后的回忆才是最珍贵的，这东西也不能分享，于是写在此处（暴露乐品）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是这便是一章随机，听到啥想记的，就随手记下来吧，可以也就当作一个音乐封面的记录好了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/springday.jpg&#34;
	width=&#34;600&#34;
	height=&#34;600&#34;
	srcset=&#34;https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/springday_hu_4e78161dcadaaeca.jpg 480w, https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/springday_hu_6c38748e59a846dd.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Spring Day&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;100&#34;
		data-flex-basis=&#34;240px&#34;
	
&gt;&lt;br&gt;
2025-7-6，于假期，考科目三前（最火考过了）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/huimiancai.jpg&#34;
	width=&#34;600&#34;
	height=&#34;600&#34;
	srcset=&#34;https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/huimiancai_hu_4b8df01701517da8.jpg 480w, https://junyu-chen-biter.github.io/p/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%AD%8C%E6%9B%B2/huimiancai_hu_ba0ab12c2089fa51.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;会面菜&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;100&#34;
		data-flex-basis=&#34;240px&#34;
	
&gt;&lt;br&gt;
2025-7-6，于假期，搭建网站时&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
